漢字起源自韓國 韓專家稱漢字應正名「古諺文」

中國的書寫語言───漢字，是影響中國以至東亞文化最深遠的發明。相傳倉頡創造文字，漢字早在史前廣泛流傳。在歷史上，漢字曾在其他多個國家流傳使用，包括日本、越南、還有韓國。不過韓國有學者認為，漢字可能是韓國人發明，漢字應稱為古諺文才對。

韓國雜誌《時事期刊》（시사저널）在周二（9日）發表一篇文章，介紹漢字的流轉時，表示「漢字其實並非漢人發明」。文章在引述全國漢字教育推進總聯合會前會長陳泰夏（音譯）指出，根據歷史學家記載，漢字的祖先甲骨文字，是由東夷族文化創造的文字演化而來。

中國歷史學家曾提出漢字應是在公元前3000年的大汶口文化時代開始，當年遺留的文物中部分寫有陶文，被認為是漢字的前身。但陳泰夏指出漢字的起源應是比大汶口文化更早，在公元前5000年的仰韶文化。

仰韶文化源於黃海流域以北，當時由多個北方民族，包括東夷族聚居組合而成。而東夷族是古代中國對韓國民族的稱謂，因此東夷族才是漢字起源的祖先。

陳泰夏同時提出了一些漢字的演化證據，如「家」字是「有蓋的小豬（豚）屋」的象形字。而古代韓國人為了避蛇，習慣在自己的家養豬，因此養豬的屋才是「家」。

陳泰夏指出漢字應正名為「古諺文」，對外稱謂「東方文字」才對。

「韓國起源論」由來已久，在今日網絡發達的年代更是傳得廣泛。各種包括「活版印刷源自韓國」、「成吉思汗其實是韓國人」、「日本刀源自韓國」、甚至「美索不達米亞文明是韓國流傳」。雖然部分如甚麼「曹操是韓國人」、「長城是韓國人興建」等是後來網民捏造或穿鑿附會，但韓國起源論本身已千奇百怪。

至於這次的「漢字起源自韓國」相信是繼「三皇五帝起源於韓國」、「蚩尤是韓國人」等的延伸，但到底是真是假，就等待歷史和考古學家考證了。

端午中秋是韓國的

去過韓國, 韓狗真係好重視呢啲節日
真係唔係放日假咁簡單

突發 人類文明起源於韓國

三皇五帝只係傳說

泡菜支那

咁多五毛嘅

韓國自古以來....

你老母都係韓國人生的

同中國人一樣
世界都是韓國的

大陸破四舊
洗禮完對傳統節日斷層咗

四大文明都係起源韓國

唔明前後半既邏輯關係

點解你會覺得有邏輯喺入面

太極貓

只有一大文明

貼上去上面d論壇睇下會唔會好似反日咁暴動

中華民族包括朝鮮族
即係中國人發明

仰韶文化源於黃海流域以北，當時由多個北方民族，包括東夷族聚居組合而成。而東夷族是古代中國對韓國民族的稱謂，因此東夷族才是漢字起源的祖先。

仰韶文化造初代漢字
仰韶文化由N個民族組成
N個民族包括東夷族
東夷族係初代泡菜人
所以初代泡菜人有份造初代漢字

個Logic應該係咁

即係咁, 連耶穌都可以話係韓國人既時候, 我諗冇由唔係屬於韓國...

意思即係地球人包括韓國人
所以地球文明係由韓國人發展同建立
全地球都係韓國人既
厲害了, 韓的國

泡菜國個端午節同支那端午節內容好似唔一樣，只係個名一樣

好耐之前有套古裝韓劇，啲角色話比人偷造紙術。

又黎韓國起源